%% Import packages
\input{hfxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\hfszam}{hf\_feleves}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás \hfszam}
% Headers and footers
\input{hfxx_fejleclablec.tex}
\begin{document}
	\begin{center}
		\LARGE \textbf{Programozás féléves házi feladat}  \\
	\end{center}
	\vspace{0.5 cm}
	\textbf{Készítse el az alábbi \textit{C\# Windows Forms Application} programok egyikét objektumorientált módon:}
	\begin{enumerate}
		\item{Lift működésének szimulációja.}
		\item{Villamos utasajtóinak működésének szimulációja.}
		\item{Amőba játék.}
		\item{21-es játék francia kártyával.}
		\item{Póker játék francia kártyával.}
		\item{Pingpong játék.}
		\item{Tologatós képkirakó játék (3x3 mátrixban 8 kép részlet).}
		\item{2048 játék.}
		\item{Snake játék.}
		\item{Felülnézetes egyszerű autóverseny játék.}
		\item{Pac-Man játék.}
		\item{Ejtőernyős játék.}
		\item{Sudoku kitöltő program.}
		\item{Alkalmazás a 8 vezér probléma megoldására.}
		\item{Alkatrész nyilvántartó alkalmazás.}
		\item{Egyszerű mechanikai méretezési problémát megoldó alkalmazás.}
		\item{Transzformátor tervezését segítő alkalmazás.}
		\item{Otto-motor vagy gőzgép főrészeinek mozgását szimuláló és megjelenítő alkalmazás.}
		\item{Autódaru működésének modellezésére szolgáló alkalmazás.}
		\item{Autóbusz-/vasút-/repülőjáratra történő helyfoglalást és jegyvásárlást megvalósító alkalmazás.}
		\item{Útkereszteződés forgalmának szimulációja.}
		\item{Repülőgép fel-és leszállás szimuláció.}
		\item{Ikonszerkesztő alkalmazás.}
		\item{Alkalmazás, amely 20x20 pontmátrixban 2 pont közt a legrövidebb út megkeresését végzi el.}
		\item{Tempomat szimuláció megvalósítása gépkocsihoz két pedál (gáz/fék) kezelésével (adott meredekségű gyorsítás, lassítás, adott sebességű haladás).}
		\item{Alkalmazás új autó kiválasztására és testre szabására.}
		\item{Automata térköz szimulációja.}
		\item{Vonatjegy kiadó automata funkcióját megvalósító alkalmazás.}
		\item{Alkalmazás folytonos függvény numerikus integrálására.}
		\item{Alkalmazás folytonos függvény numerikus differenciálása.}
		\item{Alkalmazás extra hosszú operandusokkal (80 jegy) működő aritmetikára.}
		\item{N-ed rendű determináns számítására képes alkalmazás.}
		\item{N-ed rendű lineáris egyenletrendszer megoldására képes alkalmazás.}
		\item{Alkalmazás, amely alkalmas bináris polinomokkal való műveletek elvégzésére.}
		\item{Alkalmazás, amely egy erősítő fokozat paramétereinek változását számítja az alkatrészek tűrésének figyelembe vételével.}
		\item{Ellenállás hálózat eredőjét számító alkalmazás.}
		\item{Kondenzátor hálózat eredő kapacitását számító alkalmazás.}
		\item{Hanoi tornyai játék.}
		\item{Alkalmazás, mely az egytömegű erőgerjesztett lengőrendszer (egyszerű, időtartományi gerjesztésre adott) válaszát szimulálja.}
		\item{Program, mely egy személyautó központi zár funkcióját szimulálja.}
		\item{Aknakereső játék.}
		\item{Pasziánsz játék francia kártyával.}
		\item{Kalóriaszámláló alkalmazás háttér adatbázissal.}
		\item{Dominó játék.}
		\item{Analóg óra választható számlapokkal.}
		\item{Digitális óra választható megjelenéssel.}
		\item{Morze kódoló és dekódoló alkalmazás.}
		\item{Szókereső játék.}		
	\end{enumerate}
	\vspace{1cm}
	\textbf{A program forráskódjával kapcsolatos minimum követelmények az alábbiak.}
	\begin{enumerate}
		\item{A program megfelelően tagolt és strukturált legyen. Az egyes adattagokat, változókat, metódusokat, és fontosabb kódrészleteket értelmező kommentekkel kell ellátni. Az alkalmazott azonosítók utaljanak az általuk jelölt elem szerepére (beszédes nevek).}
		\item{A program egyes alfunkcióit külön metódusokban (függvényekben) kell megvalósítani.}
		\item{A program felépítésénél törekedni kell az objektumorientált szemléletre. A programfunkciókhoz kapcsolódóan kötelező legalább egy saját osztály létrehozása és használata.}
		\item{A programra jellemző adatok tárolásához és kiolvasásához kötelezően megvalósítandó valamilyen szöveges fájl írása és olvasása.}
	\end{enumerate}
	\textbf{A házi feladat leadása csak személyesen lehetséges, az előre egyeztetett leadási időpontok valamelyikén.}
	\begin{enumerate}
		\item{A leadás alkalmával a feladat szerzőjének ismertetnie kell programjának felépítését és működését.}
		\item{A program implementációjával kapcsolatban részletekbe menő kérdésekre is választ kell tudni adni.}
	\end{enumerate}
	\textbf{Csak a minimum követelményeket teljesítő programra és személyes feladatbeadásra adható érdemjegy.}
\end{document}